# Aula 1

## Terminal/Console
CLI

## Opções de Terminais:


1. shell
1. bash (shell melhorado)
1. ash (para distros e maquinas mais básicas)
1. zshell (olhar depois)


## Permissões
As permissões são definidas por números entre
1. Dono
1. Grupo
1. Outros

## IDEs 
decidir as opções de IDE para usar

## Gerenciamento de Código Fonte
utilizando git e gitlab

## Markdown
Línguagem de texto formatado para anotações
(quase uma linguagem de progamação?)
Será utilizado para as anotações de classe durante as aulas

Colocar partes de códigos:
3 cráses nome da linguagem 
código
e fechar com 3 crases

### Exemplo
```python
print("Hello World")
```
